\section{Abschluss}
\subsection{Zusammenfassung und Fazit}
%Zusammenfassung sowie die daraus resultierenden Konsequenzen vorstellen.
Im Rahmen dieser Ausarbeitung wurden mögliche Risiken für Anbieter von IT-Produkten behandelt. Dazu wurden verschiedene Risiken wie Haftung und Pflicht zur Ersatzleistungen in Form von Ersatz oder finanzieller Entschädigung betrachtet. Insbesondere die sich aus den vier Vertragstypen Kaufvertrag, Mietvertrag, Werkvertrag und Dienstvertrag ergebenen Risiken wurden diskutiert. Um diese Risiken kalkulierbarer zu machen bzw. so weit es möglich ist zu minimieren, wurden verschiedene Ansätze vorgestellt. Dabei ging es um die Wahl des passenden Vertragstyps und um die Einbindung des Vertragspartners mittels Mitwirkungspflichten in Individualverträgen und Allgemeine Geschäftsbedingungen.\\
Weiterhin wurden der Begriff der Garantie im rechtlichen Sinne sowie die daraus resultierenden Risiken für den Garantiegeber erläutert.\\ 
Somit gibt es im rechtlichen Rahmen mehrere Möglichkeiten, Risiken besser zu kalkulieren und zu minimieren. Jedoch muss dabei sehr sorgsam und genau vorgegangen werden, um keine rechtlichen Rahmenbedingen bzw. Gesetze zu verletzen, da dies zum Nachteil des Erstellers ausgelegt wird.
\subsection{Weitere zu betrachtende Aspekte}
%Welche weiteren Aspekte bzw. rechtliche Rahmenbedinungne, die in dieser Ausarbeitung nicht berücksichtigit werden konnten, sollten betrachtet/einbezogen werden?
Neben den bereits betrachteten Risiken ergeben sich als Anbieter von IT-Produkten weitere Risikofelder. Dazu zählt etwa der Umgang mit personenbezogenen Daten im Rahmen des Datenschutzes. Aber auch die Übermittlung von Daten können im Rahmen des Urheberrechts zu Problemen führen. Deshalb gilt grundsätzlich, dass der Anbieter sich gründlich mit den rechtlichen Rahmenbedienungen auseinander setzen muss und gegebenenfalls professionelle Hilfe zur Rate ziehen sollte. \\ 
Als abschließendes Fazit bleibt noch zu erwähnen: 

\begin{center}
	Vorsicht ist besser als Nachsicht.
\end{center}
